揚言放火燒妳家！《進擊的巨人》女主角聲優石川由依遭恐嚇信威脅

▲日網瘋傳石川由依的威脅信，內容提及「放火燒妳家」。（圖／翻攝自日網／matomame）

日本聲優石川由依為《進擊的巨人》女主角配音「米卡莎」，加上甜美外型受到粉絲喜愛。她5日驚傳遭到惡意威脅，因此報警求助。

據公司發表聲明，石川由依自4月起，包括身邊家人、公司陸續收到惡意威脅的訊息，內容包括「放火燒妳家」等恐嚇字眼，公司為此向律師聯繫，並且報警處理。

威脅訊息早在日網瘋傳，網友為此相當擔憂石川由依安危，留言安慰「希望早點抓到犯人，才能讓人安心」、「每天都過得很不安吧」、「太恐怖了，希望快點抓到人」、「心胸狹窄的人一定會被逮捕。」
現年30歲的石川由依是童星出身，近年配音成績傲人，除了為《進擊的巨人》女主角配音，作品包括《紫羅蘭永恆花園》、《聲之形》等人氣作品。她的聲線略帶冷氣場，在配音圈獨具風格，由於京都動畫（京阿尼）2019年慘遭惡意縱火，痛失無數生命，聲優受到威脅的事件，也再度震撼動漫迷。

毒撚

火魔.

達紀多得佢唔少

日本好似特別多依啲野
成日寄恐嚇信同刀片

日本好多顛佬

日本毒撚係高級好多

毒撚真可怕